---
title: 七罪
layout: post
lang: zh-Hant
category: seven_sins
depth: 2
date: 2011-03-20 00:00:04
author: 文心玲
---

### 四。囚禁之罪

萬年牢 

蒼醒來之時他的靈識體已被多條寒冰玄鐵鏈牢牢鎖住，他試着運動真氣，卻發現功體亦然被鎖。 

『棄天帝你終於耐不住魔性，要殺吾了嗎？』 

無人響應。

道者閉目，在無燈火的漆黑之中，睜眼與閉眼毫無分別，此刻心眼反倒比肉眼更加澄明。 

他的心告訴他，棄天帝並不在此處。

不自覺地，道者緊繃的全身鬆懈下來，即使他仍不知自身身處何處，然而少了魔物存在的壓迫感，他總算可以靜心調息。

—但爲何心似乎少了一塊？

道者睜眼凝視虛無黑暗，他明知道如此並無意義，也許凝視黑闇可平靜他的心靈，或者也許他想看到什麼他不想看到的。。。。。。

既是想見亦是不想見，既是在意亦是不在意，矛盾啊矛盾。

天地初生之時也曾昏沌，既是明亦是暗，既是黑夜亦是白晝，所以人類之心亦存在着混沌，在意與不在意皆是順應天意，奉天而行。。。。。

蒼思索天地乾坤與他對魔物情感之時，忽然覺察到一股魔氣，他立即收斂心神。

『伏嬰師。』

伏嬰師道：『不愧是弦首，伏嬰師尚未出聲已被先生查覺，我還以爲我隱藏氣息的功力在異度魔界尚可居第二位，看來我還需多多修煉才是。』

蒼道：『非也，蒼生來具備額前硃砂法印，魔物若近身一丈之內法印自會感應，若無此法印，恐怕伏嬰師你近在吾面前，吾亦無法查覺。。。。。。。吾之功體已被棄天帝鎖住，放心吧，蒼已無法再斬妖除魔。』

伏嬰師道：『先生誤會了，吾主並無鎖先生功體，寒冰玄鐵鏈僅封住先生行動，並無法封住靈識功體。先生之功體是因先生自散功力欲吾主同歸於盡時失去，吾主耗費真元方勉強將弦首意識體重新聚回，以寒冰玄鐵鏈限制先生意只在保護先生，不讓弦首有機會再自散功體。』 

蒼道：『蒼何時需要魔物搭救？死，不過渺如雲煙；活，吾仍會滅魔衛道，六絃之首。蒼並不會改變殺棄天帝之意。』

伏嬰師道：『先生對玄宗果然忠誠。』 

蒼道：『道者以滅魔衛道爲己任，非是忠誠而是順天而行。』

伏嬰師道：『吞佛童子曾道，佛者以性命體現慈悲，弦首你呢？曾殺魔無數的道士可有慈悲之心？』

蒼道：『蒼不敢妄稱慈悲，慈悲心是蒼之佛友之專利，蒼僅順應天意，上天不容魔物橫行於世，道者便替天除魔，僅此而已。』

伏嬰師道：『天生魔卻不容魔，地生人卻不憫人，哈哈，莫怪人間有云：天地不仁，視萬物如芻狗。玄妙阿玄妙。』

威逼壓迫之氣忽至，蒼淡漠道：

『天地不仁所以毀天滅地，棄天之帝是否意謂地天棄之？太古之魔竟曾是被丟棄之魔，怎不教聞者唏噓，聽者落淚？你說是吧，伏嬰師。』

伏嬰師道：『伏嬰師不敢妄下斷言，呵呵。先生所言該由吾主回答。』

蒼微笑道：『那麼，勞煩棄天帝你親身爲吾解惑吧。』

他真想見到魔物此刻表情如何，是該氣得將俊顏扭作一團，或是嘴角抽搐似笑非笑？好奇啊。

棄天帝將道者的笑容盡收眼底，人類會被黑闇所惑，但魔不會，蒼的一舉一動他全看得清楚。 

道者紫瞳雖無法在黑暗中視物，但他仍凝視着黑闇，而他凝視的方向正與魔者四目相對，本着天身異稟法印，道者起身緩步走近魔者。

棄天帝擡手，伏嬰師立即退離萬年牢。

『蒼，你的敏銳只會自投羅網。』

棄天帝將蒼緊緊抱住，蒼皺眉掙脫。

『你想逃到哪？在吾打造之萬年牢中沒有距離與空間，你亦無法視物，但你的一舉一動卻全在吾掌握之中，逃避是無用的掙扎。』

蒼停下腳步，緩道： 

『你剝奪了吾之五感？令吾無法視物？』 

棄天帝道：『不，吾什麼也沒有作，你感覺到的是無邊無際亦黑闇的異空間，此即爲萬年牢，亦是吾棄天帝千年來所居之所。』 

蒼道：『你囚禁吾！』 

棄天帝道：『蒼，你憤怒了。』

道者默然不語。


他的手被騰空捉起，他的身子亦被架起，在一片虛無之中他感覺到魔之挑逗份外炙熱，他感到火焰在他身體內燒灼，難受的令他幾乎窒息。

『放開吾，魔物。』 

棄天帝道：『你若能讓吾滿意，吾考慮放了你。』

掌心在道者胸膛揉捏，揉至敏感之處，棄天帝刻意加重力道，道者呼吸瞬間轉爲濁重。

意識體亦與凡體無異，七情六慾無一不缺。

道者咬牙死撐，他不可讓魔物一再戲弄他的尊嚴，即使再難忍，也得忍耐！

『唔！棄天帝你。。。。。。 唔。。。。。。嗯哼。。。。。。』 

魔物的舌溼潤而冰冷，卻在甬道內一來一回，不到底亦不到頭，蒼頭次感受到何謂挑逗，但他絕不屈服。

『天。。。。。。天一歸道，心化兩儀。。。。。。道元宏大，唯清心。。。。。。啊。。。。。。』 

魔物進犯亦加猛烈，蒼感覺他的意識漸漸模糊，但他仍背誦清心訣以保持自身意識。 
『喚吾之名，蒼，喚吾之名！』

棄天帝毫不留情地將道者拉下，魔之灼熱瞬間盈滿道者體內。

『唯清心方成道統。。。。。。除魔。。。。。。啊啊。。。。。。吾要殺了你。。。。。。啊！棄天。。。。。。棄天帝。。。。。。』 

蒼的咒罵聲消失在棄天帝脣間，棄天帝一手環抱已然昏睡的道者，另一掌溫柔撫摸道者小腹，他知道聖魔元胎將損耗道者真氣，他以掌運送自身真元餵養元胎不讓道者有過多損耗，眼看道者每日益加嗜睡，他的心卻有如刀割，這就是朱武所謂的愛吧。 

也許，毀天滅地的魔終有一日不再孤寂。

※

道者渾沌之間已過數日，自進入異度魔界後蒼從未睡的如此深沉，偶然在他清醒的時刻，棄天帝會靠近擁抱着他，撫摸他的肚皮然後說着同一個故事，關於天神爲何甘願入魔，又爲何放棄徹底毀天滅地，創造異度魔界隱居帶大孩兒，最後自封於天魔之池池底的深淵，獨自寂寞了千年的故事。 

數日中魔者僅訴說着千年來的故事，只是擁抱着蒼，或者輕柔地十指相握，再也沒有逾矩。


那日，棄天帝遲來了兩個時辰。

兩個時辰內，蒼趁着清醒的時刻調息運功，他發覺自身靈識功體已好了大半，餘下的問題只有鎖住他的寒冰玄鐵鏈，只要打破此鐵鏈便可突破異空間向同修好友求援。 

當時決定一人前往的舉動實在過於輕率，莫怪一頁書說他心亂，的確亂了阿。

此時，道者感受到一股魔氣正在逼近—

『銀鍠朱武，他怎會來此？莫非。。。。。。』 

蒼閉目以心視物，他在一望無際的虛無之中發現一縷赤紅神識，道者伸手觸碰赤紅神識，話語立即傳達入腦中。

銀鍠朱武道：『你是？能突破萬年牢封鎖者必與識界有關，你是敵是友？』

『吾非敵，但不知可否稱友。你若是朱聞蒼日則蒼可視你爲友，但銀鍠朱武則與玄宗水火不容，吾不知該如何看待你。』 

銀鍠朱武道：『唉，是朱武也好，是朱聞蒼日也罷，對吾而言皆失去意義。九禍離吾而去，吾也早已不想獨活，蒼，你若當朱聞蒼日是朋友，看在朋友份上殺了吾吧！了結吾之愛，終結吾之恨，也完成你除魔衛道的使命。』 

蒼道：
『你想一死有何難？但你可想起你的孩兒仍在棄天帝之手，九禍豁儘性命保護的孩兒難道不足以給你生存的意義？朱聞蒼日不似如此不負責任之輩，你該擔起九禍與孩兒性命之重任，銀鍠朱武你該更堅強，唯有心智堅定方能克敵制勝，此話玄宗宗主曾告誡蒼，蒼將此話轉贈給你，望你能理解箇中含意。』 

銀鍠朱武道：
『修道之人無情亦無愛，大道理吾當然懂，但你沒愛過又怎會懂得吾此刻心如千刀萬剮的感受？吾曾失去過九禍，好不容易再度擁有她與孩子，卻全部都失去了。。。。。。你如何能懂。。。。。。』 

『我懂。』

蒼無聲嘆氣，透過靈識交談銀鍠朱武亦感受到蒼無奈又複雜的情緒波動。

『一日不見兮，思之如狂，將琴代語兮，聊寫衷腸，何時見許兮，慰我彷徨， 不得於飛兮，使我淪亡，使我淪亡。』（注一）

道者莫名哼唱起不完全的詞句，他手中雖無怒滄琴但心中已成曲調，樂音如細雨綿綿，溫文中卻隱哀慼，或許是哀傷的心容易與悲悽曲調共鳴，銀鍠朱武發覺時他已掛下兩行清淚。 

銀鍠朱武道：『恕吾唐突，蒼，你是否愛上了某人？』 

道者沉默，銀鍠朱武兀自接話道：

『想當初吾發覺吾愛上九禍時也曾輾轉難眠，次日方提起勇氣向她表白，不料卻被她搶先擁吻。吾珍貴的初夜就這般被九禍奪去了阿！唉，吾沒有一夜忘卻的了九孃的熱情，離開她的每一日吾都暗自懊悔爲何九娘總是比吾主動，這叫吾男子漢的顏面何存阿！』 

『哈。』 

銀鍠朱武道：『你笑了，看來吾也有安慰人的天份。』 

蒼道：『勞煩前輩安慰，蒼相當慚愧，也許是在此魔境停留太久，蒼雖調息運功卻也無法抑止傷春悲秋之情緒波動，再待久些恐怕連說笑能力都要失去了。』

銀鍠朱武道：『你不該被關在此處，吾並不明白爲何棄天帝將弦首囚禁於此，若是以你要脅素還真倒說的通，但棄天帝卻封鎖住弦首的氣息亦不告知魔界衆人此事，而中原衆人至今仍不知弦首下落。棄天帝之心意，吾猜不透。』 

蒼道：『猜不透或許比猜透更好。』

銀鍠朱武道：『弦首莫非已然知曉棄天帝囚你於此之目的？』 

蒼道：『也許。。。。。。罷了，蒼並不能肯定吾之猜測。』

銀鍠朱武道：『弦首若已掌握棄天帝之密請告知朱武，未被關入萬年牢前吾將自身七成魂魄留在苦境，化名爲黑羽恨長風，以伺機與苦境衆人共同對付棄天帝，報吾妻之血海深仇。若能掌握棄天帝之弱點，吾便能勝券在握。』 

蒼道：『報仇。。。。。。看來蒼與朱武前輩有共同的仇人，前輩可否幫蒼帶個口信給玄宗四奇之赭衫軍？』 

銀鍠朱武道：『請說。』

蒼閉目緩道：『赭衫好友，蒼正居於異度魔界深處之萬年牢內，萬年牢兇險異常，好友休來。若好友執意前來時蒼已入魔，殺之切勿遲疑。』

銀鍠朱武道：『你爲何要赭衫軍殺你？你方才所言之入魔又爲何？』 

蒼道：『哈。前輩何需深究？蒼累了，前輩請了。』 

道者言罷便失了氣息，亦身在萬年牢中的銀鍠朱武知道他無法探知蒼身在何處，他決定讓分身黑羽恨長風通知赭衫軍道者囚於萬年牢。

至於代傳話語提上一句便夠，入魔此句應是蒼多慮了。

黑暗之中，蒼撫摸腹部，他知道有異物寄生於他靈識體內，但奇異地他並不想將之逼出，異物有種他無法解釋的溫暖感覺，他捨不得。

但倘若這是棄天帝策劃使他入魔之法，他知道他將會迎向赭衫軍的劍鋒，除魔衛道乃道者天命，六絃之首。蒼絕不會遲疑。

※ 
次日，黑羽恨長風偕同赭衫軍突破萬年牢，卻反被棄天帝逆魔陣所擒，二人性命危在旦夕。 

『銀鍠朱武，吾之血脈終歸吾身邊，聖魔元胎已吸納九禍魔靈，再加上你之魔靈終於圓滿了！哈哈哈哈！吾將再臨世上，毀天滅地！』

闇黑王者展開巨大羽翼，他的親子銀鍠朱武被無形之手牢牢捉住，眼看銀鍠朱武即將與漂浮於空中的聖魔元胎融合之際，銀鍠朱武忽地自斷經脈，頓時聖魔一族之鮮血撲天蓋地灑滿整個萬年牢！ 

『吾不會讓你如意！』

銀鍠朱武拼盡最後一點真氣，解破萬年牢封印，並且血染聖魔元胎，使得聖魔元胎光芒頓時黯淡。

『你竟然背叛吾，吾之愛子爲何也如世間愚昧一般愚蠢？你以爲以血污染聖魔元胎吾就無法再臨人間？你錯了，只要你魂魄進入聖魔元胎體內，吾依然可以再臨人間！』 

棄天帝將銀鍠朱武之身化作光球打入聖魔元胎體內，聖魔元胎頓時光芒大作，闇黑王者再次展開巨大羽翼，漫天白羽飄落迎接新一代神再臨人間！

王者之血解破逆反封印，蒼再次重見光明，但他萬想不到再見赭衫軍之時竟是此般光景，赭衣道者口嘔硃紅倒臥於血泊之中，蒼立即扶起赭衫軍以己身玄罡真氣護他心脈。 

『。。。。。。蒼，太好了，你無事吾就放心了。。。。。。』 

『別說話，吾正護住你心脈，你傷勢很重吾必須以法陣爲你療傷，會有些疼你先忍着。』

蒼手持法印以靈識真元幻化乾坤無極，紫霞光芒壟罩赭衫軍全身，他正全心運功之際魔物卻漸漸逼近。

闇黑羽翼掀起狂風，得到聖魔元胎幻化真身使棄天帝魔威更上一層，他走過之處燃起熊熊烈火，蒼彷佛見着棄天帝身後體現出人間煉獄般的幻象，但道者毫不懼怕。 

無形力量捉住蒼之雙臂，將道者架至虛空之中。

『吾之真身較靈識相比如何？是否更加俊美無濤。』 

蒼瞪視棄天帝。

『吾看來卻十分醜陋，即使魔之外表如何美麗，吾只看見魔殘酷的心靈，吾只看見你心中可怕又醜陋的人間煉獄！』

魔看着道者，如果要殺盡一切道者珍視的才能留住道者，他會爲道者殺盡所有污穢人類。 

沒有你的人間才是煉獄。 

『人間已沾染上污穢，吾要毀滅污穢的人間再創造美麗的帝國，到那時吾便是帝王，而你，蒼，你將永遠伴在吾身旁，作吾之奴隸。』 

棄天帝此言無異是宣告祂即將毀天滅地，蒼知道他與祂之間再無轉圜。 

道者凝神聚氣於腹間，他早已在已身上設下太極法印，只要他念動心法即會自我毀滅！ 

蒼冷然道：

『蒼既然不能阻止你，那麼毀滅你再生的希望也是一樣，喝啊！』 

『不要啊！』

『蒼！別作傻事！』

闇黑羽翼瞬間轉變爲潔白羽翼，聖白棄天帝衝向蒼，以他近乎神之聖潔力量阻止蒼自我毀滅！

自太古開天闢地已來，曾經作爲神卻墮入魔道的棄天帝早已忘卻聖潔創造之力該如何施展，他只是拚盡一切努力將懷中一捏即碎的脆弱人類緊緊摟住，聖潔羽翼能重建所有被毀滅過的事物，在棄天帝的懷裏蒼完好如初。 

然而，神若有有了弱點他便不再是神，棄天帝此舉正昭示蒼即是祂唯一的弱點，而祂的體內正有一股赤紅魔氣覺察此點而伺機而動。

『伏天王，降天一，北星曜日降魔陣！銀鍠朱武，脫離吧！』

蒼掌化玄天罡印，與棄天帝體內銀鍠朱武魔氣相互呼應，一時金光大作，赤紅魔氣脫體而出！棄天帝立時口嘔鮮紅，魔體真氣大受損傷。

銀鍠朱武沉聲道：『棄天帝，下回見面便是你的死期。』

趁着棄天帝真氣受損，銀鍠朱武開路，蒼帶着赭衫軍急奔逃出魔域，一到苦境境內蒼之靈識體似是已到達極限，蒼所見之景物竟漸模糊，漸漸無法視物。

『吾之意識似乎將要崩解，看來要勞煩朱武前輩送蒼與赭衫軍迴歸肉身，麻煩了。』

語罷，蒼便軟倒在化身爲黑羽恨長風的銀鍠朱武懷裏。 

黑羽恨長風將蒼改背在背上，另一手環抱赭衫軍，直奔青梗冷峰。

道與魔各居於太極兩端，即使魔以愛囚禁道者，仍自尋毀滅。 

棄天之帝終被血肉至親與畢生所愛而傷，愛憎執着皆因囚禁而生，此乃囚禁之罪也。
